# novel

- title: 「「神と呼ばれ、魔王と呼ばれても」」
- title_zh: 無論是被當作神，還是被當作魔王
- title_zh2: 無論是被當作女神，還是被當作魔王
- author: しまもん
- illust:
- source: http://ncode.syosetu.com/n4845ec/
- cover: https://puarts.com/blog/images/FehHeroThumbs/Winter-Tharja-large.png
- publisher: syosetu
- date: 2019-01-19T11:17:00+08:00
- status: 完結済
- novel_status: 0x0001

## series

- name: 「「神と呼ばれ、魔王と呼ばれても」」

## preface


```
遥远未来的地球上。存在着一个有着宛如神一般力量的少女。她是太古时代极尽繁荣的旧人类最后的幸存者。  
就在这个少女所居住的地球上，诞生了使用着「魔法」这一新技术的新人类。少女静静地观察着新人类。  
时过境迁，她时而被当作女神，时而被当作魔王，尽管如此她还是静静地观察着新人类。  
这是一个关于独自一人生活着的少女，和竭尽全力生存下去的新人类之间的，漫长的故事。

遥か未来の地球。そこには神の如き力を持つ一人の少女が存在している。少女は太古に栄えた旧人類最後の生き残りだ。
そして少女が住んでいる地球では、「魔法」という新しい技術を使いこなす新人類が誕生しつつあった。
そんな新人類を少女はジッと観察する。
時に神と呼ばれ、時に魔王と呼ばれても、少女は新人類を見続ける。
これは、ただ孤独に生きる一人の少女と、懸命に生きる新人類との間に起こった長い長いお話。
```

## tags

- node-novel
- R15
- syosetu
- エログロ
- シムワールド
- ハッピーエンド
- 宇宙戦争
- 未来ＳＦ
- 超越者
- 近未来

# contribute

- zharui8
- 素素
- 6667787#6757
- 

# options

## downloadOptions

- noFilePadend: true
- filePrefixMode: 1
- startIndex: 1

## syosetu

- txtdownload_id:
- novel_id: n4845ec

## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [dip.jp](https://narou.nar.jp/search.php?text=n4845ec&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [lightnovel.cn](https://www.lightnovel.cn/thread-947509-1-1.html)
- 


